---
title: '2017结束,2018新年快乐'
top: false
date: 2018-02-14 21:00:26
categories: 日常
tags: 随想
---
新年马上就要到了，2017年真的要结束了，2018也真的来了。  
再过去的一年感觉什么也没做，就过来了，好快  


## 感想
总结一下过去一年干了点啥吧
 - 4月份,蓝桥杯省赛，省一等奖，感觉没啥。。 ( 不知道今年会怎么样
 - 5月份,ACM省赛, 拿了个铜, (抱大腿啊，，啥都不会了。  逃
 - 5月底,蓝桥杯国赛,国赛三等奖(太水了啊),感觉就是去北京玩了一圈
 - 暑假开始学习写爬虫(学习了scrapy，当时没学过，，好难，现在感觉还好，学习[fetchman](https://github.com/DarkSand/fetchman)爬虫框架
 - 然后就一直写爬虫，因为使用python，又看了一下flask和django的使用和单词的拼写，感觉有点不适合学web，
 - 11月份所有，ACM-ICPC区域赛，青岛站，去了中国石油大学(华东),运气还好，，抱大腿给个铜奖,,,,,,获得了我校第一个区域赛奖牌
 - 然后感觉剩下的时间一直在玩，期末考试复习不好，挂了几科(明年一定补过)

## 目标
主要是新的一年学点啥东西
 - 继续学习flask，django两个python-web框架，使用者两个框架完成一个项目
 - 学习数据库,概率论,计算机组成原理,计算机网络,操作系统,数据结构再加强一些(我觉的都很重要，其实也是要补考 233333)
 - 学习一些简单的机器学习，深度学习小项目
 - 刷一下leetcode,牛客题目
 - 继续学习爬虫，认真学习一个小的爬虫框架，最好能照着抄出来

额还有一些就是，找工作啊，找女朋友啊就不加上了(逃~~~~~~~
